---
sidebar_position: 1
---

# Пользовательская справка

Посмотрите статью [«Группировка профилей»](https://cachev2-m9-13.cdn.yandex.net/download.cdn.yandex.net/yadoc/peoplesearch-grouping-guide.pdf?lid=3) из Справки сервиса «Поиск по людям». Это бывший сервис Яндекса, который помогал находить профили людей в социальных сетях, размещенные в открытом доступе.
Подумайте, как можно улучшить эту статью, и предложите свой отредактированный вариант документа. Изменить можно всё: структуру, оформление, тексты, содержание.


## Группировка профилей

Яндекс группирует профили пользователя в разных социальных сетях, если:
1.	Два профиля ссылаются друг на друга.
2.	Профили могут ссылаться друг на друга с помощью подтверждённой ссылки. (Ссылка считается подтвержденной, если при выставлении вводился пароль другой сети)

## Есть несколько способов для группировки Яндексом:

### Самый простой способ
Рассказать о взаимных связях на [social.yandex.ru](https://id.yandex.ru/security/external-accounts). В самих профилях предоставлять взаимные ссылку необязательно. Если у вас нет регистрации на Яндексе, вы можете войти на [social.yandex.ru](https://id.yandex.ru/security/external-accounts) как пользователь социальной сети. Не забудьте разрешить поисковой системе использовать информацию о связях между профилями.

### ВКонтакте
Пользователи [ВКонтакте](https://vk.com) могут добавить ссылки на свои профили в других социальных сетях в разделах Контакты → [Личный сайт](http://vk.com/edit?act=contacts) и Контакты → [Интеграция с другими сервисами](http://vk.com/edit?act=contacts).

### ya.ru
Пользователи [ya.ru](https://ya.ru/) могут добавить ссылки на свои профили в других социальных сетях в разделе Дневники.

### Livejournal
Пользователи [Livejournal](https://www.livejournal.com/media/) могут добавить ссылки на другие социальные сети в разделе Способы связи (External services).

### Одноклассники
Профили из социальной сети [Одноклассники](https://ok.ru/) пока могут быть сгруппированы c другимипрофилями только с помощью [Яндекс.Паспорта](https://passport.yandex.ru/profile/social). 



Внесенные вами изменения будут учтены при ближайшей индексации.





*Написать в службу поддержки*
